{
    "question": "Penjumlahan dari 3y dan 6y adalah\r\ntolong di jawab besok mau kumpul\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3y+6y= 9y</p><p>karena fariebelnya sama </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-nilai-delapan-kali-ulangan-matematika-dina-adalah-sebagai-beri-346",
            "question": "1. Nilai delapan kali ulangan Matematika Dina adalah sebagai berikut.    7, 8, 6, 7, 6, 7, 8, 7. Tentukan rata-rata dari data tersebut.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>rata-rata = (6+6+7+7+7+7+8+8) : 8</p><p>               = 56 : 8</p><p>               = 7 ( rata-rata )</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>6 = 2 siswa (12)</p><p>7 = 4 siswa (28)</p><p>8 = 2 siswa (16)</p><p>Jumlah seluruh siswa = 8 siswa</p><p>[tex]Rata-rata =  \\frac{12 + 28 + 16}{8}  \\\\  =  \\frac{56}{8}  \\\\  = 7[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dikatehui-usia-anak-7-bersaudara-dalam-sebuah-keluarga-dengan-uru-309",
            "question": "dikatehui usia anak 7 bersaudara dalam sebuah keluarga dengan urutan usia yang paling tua sebagai berikut 25,20,18,12,8,6,2 median dari data tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pertama tama urutkan dulu bilangan yg terkecil sampai ke bilangan terbesar : </p><p></p><p>Urut = 2,6,8,<strong>1</strong><strong>2</strong>,18,20,25</p><p>Jadi mediannya adalah <strong>1</strong><strong>2</strong></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>Untuk mencari median,tinggal diurutkan ke bilangan terkecil hingga terbesar,lalu hitung nilai tengahnya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>25 thn </p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>semoga membantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "skala-dapat-ditentukan-dengan-persamaan-a-skala-jarakpadagam-156",
            "question": "Skala dapat ditentukan dengan persamaan..    a. skala = jarakpadagambar (jp)\r\n \u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\r\n jaraksebenarnya (js)\r\n\r\nb. skala = jaraksebenarnya (js)\r\n \u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\r\n jarakpadagambar (jp)\r\n\r\nc. skala = jarak sbnrnya(js)\u00d7jarak pada gambar (jp)\r\n\r\nd. skala = jarak pada gambar (jp)\u00d7jarak sbnrnya(js)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rumus Skala </p><p></p><p>Skala = Jarak Pada Peta : Jarak Sebenarnya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pertanyaan-berikut-1-semua-sisinya-sama-panjang-2-si-711",
            "question": "Perhatikan pertanyaan berikut. 1 semua sisinya sama panjang. 2 Sisinya tidak sama panjang .    3 semua sudutnya sama besar.\r\n4 semua sudutnya tidak sama. besar ciri-ciri segi banyak beraturan Berdasarkan pertanyaan diatas ditunjukkan oleh nomor..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ciri2 segi banyak adalah:</p><p><strong>2. Sisinya tidak sama panjang.</strong></p><p><strong>2. Sisinya tidak sama panjang.4. semua sudutnya tidak sama.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lim-x1x2-4x-bantuanya-kk-101",
            "question": "Lim x\u21921(x\u00b2-4x)=\r\nbantuanya kk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>1\u00b2 - 4.1  = 1 - 4 = -3</p><p></p><p>nilai x dari fungsi di ganti 1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-matematika-dan-berikan-contohnya-890",
            "question": "Apa pengertian matematika dan berikan contohnya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghintung atau angka</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Matematika adalah ilmu tentang kuantitas, struktur, ruang, dan perubahan. Matematikawan menemukan pola, merumuskan Dugaan baru, dan membangun kebenaran melalui metode deduksi ketat yang berasal dari aksioma dan definisi bertepatan.  Seorang ahli matematika Benjamin Peirce disebut matematika sebagai \u201cilmu yang Menjelaskan Kesimpulan penting\u201d.</p><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p><em><u>A</u></em><em><u>f</u></em><em><u>w</u></em><em><u>a</u></em><em><u>n</u></em><em><u> </u></em><em><u>k</u></em><em><u>l</u></em><em><u>o</u></em><em><u> </u></em><em><u>s</u></em><em><u>a</u></em><em><u>l</u></em><em><u>a</u></em><em><u>h</u></em><em><u>:</u></em><em><u>)</u></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-pekerjaan-dapat-diselesaikan-oleh-25-orang-dalam-waktu-60-h-848",
            "question": "suatu pekerjaan dapat diselesaikan oleh 25 orang dalam waktu 60 hari Jika pekerjaan itu diselesaikan oleh 20 orang berapa hari pekerjaan itu selesai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>=\u300bDiket:</p><p>\u2022 x1 = 25 orang</p><p>\u2022 y1 = 60 hari</p><p>\u2022 x2 = 20 orang</p><p>=\u300bDitanya:</p><p>\u2022 y2 =...?</p><p>=\u300bJawab:</p><p>Gunakan penyelesaian menggunakan perbandingan sebalik nilai</p><p>[tex] \\frac{x1}{x2}  =  \\frac{y2}{y1}  \\\\  \\frac{25}{20}  =  \\frac{y2}{60}  \\\\ 20y2 = 1.500 \\\\ y2 =  \\frac{1.500}{20}  \\\\ y2 = 75 \\: hari[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-limit-fungsi-berikut-lim-8x3-823",
            "question": "HITUNGLAH\r\n\r\n LiMiT FUNGSI BERIKUT?\r\n\r\n Lim 8x\u00b3=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawab:</strong></p><p>Bab Limit</p><p></p><p>Matematika SMA Kelas XI</p><p></p><p></p><p>lim ((8x\u00b3 + 3x\u00b2 - 4x + 7) / (2x\u00b3 - 5x + 17))</p><p></p><p>x\u2192\u221e</p><p>perhatikan pangkat tertinggi saja</p><p></p><p>= 8x\u00b3 / 2x\u00b3</p><p></p><p>= 8/2</p><p></p><p>= 4</p><h3>penjelasan langah langkah:</h3><h3></h3><h3>\n</h3><h3> jika pangkat x dari a=pangkat x dari b</h3><h3></h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekumpulan-bingkisan-berukuran-8-cm-6-cm-dan-4-cm-akan-dikirim-s-615",
            "question": "Sekumpulan bingkisan berukuran 8 cm, 6 cm dan 4 cm akan dikirim sekaligus dalam kotak besar berukuran 30 cm, 24 cm, dan 16 cm. Berapa paling banyak bingkisan yang dapat di muat dalam kotak besar tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p></p><p>Volume Kotak Besar = 30 \u00d7 24 \u00d7 16</p><p>                                  = 11.520</p><p></p><p>Volume Bingkisan = 8 \u00d7 6 \u00d7 4</p><p>                              = 192</p><p></p><p>Berapa Bingkisan = Volume Kotak Besar \u00f7 Volume Bingkisan</p><p></p><p>11.520 \u00f7 192 = 60 Bingkisan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gunakan-informasi-di-bawah-ini-untuk-menjawab-soal-nomor-6-8-seor-178",
            "question": "Gunakan informasi di bawah ini untuk menjawab soal nomor 6-8    Seorang penjual nasi goreng mengeluarkan\r\nmodal sebesar Rp1.000.000,00. untuk\r\nmenjalankan usahanya. Dia mematok harga\r\nnasi gorengnya adalah Rp8.000,00 perporsi.\r\n6. Jika pada hari dia berhasil menjual sebanyak 160 porsi maka persentase keeuntungannya adalah ...\r\na. 50 %\r\nc. 28 %\r\nb. 36 %\r\nd. 16%\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>C. 28 %</p><p></p><p>Hasil Penjualan = 8.000\u00d7160 = 1.280.000</p><p></p><p>Keuntungan = 1.000.000 - 1.280.000 = 280.000</p><p></p><p>280.000= y/100 dikali 1.000.000 =28%</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}